<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://guiaalipio.com.br//feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.0">Jekyll</generator><link href="http://guiaalipio.com.br//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://guiaalipio.com.br//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-11-04T00:32:50-02:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br///</id><title type="html">Guia Alípio</title><subtitle>Guia Alípio</subtitle><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><entry><title type="html">Clube 7</title><link href="http://guiaalipio.com.br//clube7.html" rel="alternate" type="text/html" title="Clube 7" /><published>2016-10-03T00:00:00-03:00</published><updated>2016-10-03T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//clube7</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//clube7.html">&lt;h1&gt;Clube&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Clube destinado a Associação dos Moradores da Região do Serrano.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diversas atividades e brincadeiras aos sócios;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Campo de futebol totalmente reformado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lanchonete;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Academia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Piscina aquecida.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="clube" /><category term="piscina" /><category term="lazer" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//49.jpg" /></entry><entry><title type="html">GCAM</title><link href="http://guiaalipio.com.br//GCAM.html" rel="alternate" type="text/html" title="GCAM" /><published>2016-10-02T00:00:00-03:00</published><updated>2016-10-02T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//GCAM</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//GCAM.html">&lt;h1&gt;Clube&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Grêmio Comunitário Alípio de Melo é uma organização de entretenimento e lazer destinado aos moradores do Bairro Alípio de Melo 
e região.&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="clube" /><category term="piscina" /><category term="lazer" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//48.jpg" /></entry><entry><title type="html">E-Drones</title><link href="http://guiaalipio.com.br//e-drone.html" rel="alternate" type="text/html" title="E-Drones" /><published>2016-10-01T00:00:00-03:00</published><updated>2016-10-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//e-drone</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//e-drone.html">&lt;h1&gt;Fotogrametria e Imagens Aéreas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Empresa especializada em captação de imagens aéreas por meio de drones, possibilitando imagens de áreas restritas:
* Avaliação de áreas de risco ou de difícil acesso; 
* Observação da vista em um tempo muito menor do que em uma observação terrestre;
* Registro de solos e plataformas;
* Vistorias para uma pré-manutenção;
* Mapeamento topográfico;
* Eventos: captação de imagens de casamento, 15 anos, formatura.&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="drones" /><category term="fotogrametria" /><category term="aérea" /><category term="imagens" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//47.jpg" /></entry><entry><title type="html">Em Forma</title><link href="http://guiaalipio.com.br//em-forma-academia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Em Forma" /><published>2016-09-30T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-30T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//em-forma-academia</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//em-forma-academia.html">&lt;h1&gt;Academia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A Academia Em Forma possui uma completa infra-estrutura para seu lazer, com mais de 3.000 m2 de área construída e
150 equipamentos distribuídos em 12 salas. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;30 esteiras;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Área de artes marciais;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spinning;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Piscina;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Circuito para Treinamento Funcional;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quadra de peteca;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Espaço kids;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lanchonete. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="academia" /><category term="saúde" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//46.jpg" /></entry><entry><title type="html">Stúdio Beagarra</title><link href="http://guiaalipio.com.br//beagarra.html" rel="alternate" type="text/html" title="Stúdio Beagarra" /><published>2016-09-29T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-29T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//beagarra</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//beagarra.html">&lt;h1&gt;Academia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Não é o modelo de academia tradicional que oferece atividade repetitiva, sem diversão, motivação e resultados
insignificantes. A Beagarra atende a pequenos grupos (até 10 participantes) com treinamento de peso corporal de alta qualidade,
no stúdio ou ao ar livre priorizando o trabalho em equipe e criando um espírito de comunidade entre os participantes.&lt;br&gt;
Treinamentos personalizados que combinam exercícios com peso corporal e artes marciais, que levam o corpo ir além do que você pensava
que era capaz, promovendo uma forma natural, divertida e segura de se exercitar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modalidades&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Boxe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aula de condicionamento físico que utiliza a técnica e exercícios como, por exemplo, pular corda, esquiva, 
saco de pancada e movimentação. 
O ritmo intenso e dinâmico proporciona resultados rápidos, sem as lesões e traumas do esporte pelo contato.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Simulação de combate sem contato físico (sombra);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Treino técnico e cardio utilizando manoplas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treinos específicos para resistência e fortalecimento abdominal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Muay Thai&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Treinos que iniciam com aquecimento (alongamentos, polichinelos, flexões de braços, abdominais e agachamentos),
e segue com aperfeiçoamento de diferentes formas de socos, chutes, cotoveladas e 
joelhadas e de domínio do adversário (clinch).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Simulação de combate sem contato físico (sombra);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treino técnico e cárdio utilizando aparadores (pads);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treinos específicos para resistência e fortalecimento abdominal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Calistenia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;São exercícios que usam o peso do corpo como carga (flexões, abdominais, barras e paralelas, por exemplo).
As sessões de calistenia são precedidas de alongamentos intensos, de modo a aquecer os músculos e preparar as articulações.
Esta atividade tem uma execução simples e pode ser realizada por qualquer pessoa.&lt;br&gt;
Destinado para quem quer desenvolver, principalmente, força, flexibilidade corporal, equilíbrio, agilidade e coordenação.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;MammaFit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dedicado às mulheres em uma fase especial e delicada como a do pós-parto. 
Visa a tonificação muscular e bem-estar da mãe com exercícios  que envolvem todos os grupos  musculares, 
em especial atenção à  recuperação gradual dos músculos abdominais e pélvicos, 
com um diferencial importante que é o de não afastarem-se de seus filhos no decorrer dessas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Atividades lúdicas e esportivas para as mães e seus bebês.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Momento de comunhão consigo mesma, com seu corpo e com seu filho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proporciona boas amizades com outras mães que estão no mesmo estado pós-parto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Open Floor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Serviço dedicado a atletas independetes que já conhecem o Street Workout e pussuem horário flexivel. O Open Floor permite o 
atleta realizar seu próprio treino ou rotinas elaboradas por nossos treinadores, 
podendo aprimorar suas deficiências e evoluir mais com atletas de outros níveis.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Beagarra Girls ao Ar Livre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O objetivo do Treinamento Funcional é promover a realizaçao de uma atividade física com performance 
individualizada e alto gasto calórico, objetivando uma melhora na postura, alta 
definição muscular e grande perda de peso, tudo isso sem a rotina massante das academias covencionais.&lt;br&gt;
Traz enormes benefícios entre eles aumento do ganho de força, resistência aeróbia, ganho de massa muscular magra e 
perda de gordura, além de ser uma ótima opção para sair da rotina.&lt;br&gt;
Este método de treinamento atende tanto o indivíduo mais condicionado como o menos condicionado, 
criando um ambiente dinâmico e agradável de treino.&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="academia" /><category term="saúde" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//45.jpg" /></entry><entry><title type="html">Alípio de Melo</title><link href="http://guiaalipio.com.br//alipio-melo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Alípio de Melo" /><published>2016-09-29T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-29T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//alipio-melo</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//alipio-melo.html">&lt;h1&gt;Bairro&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;As ruas batizadas com nomes de profissões e pássaros dizem muito sobre o Bairro Alípio de Melo, na Região da Pampulha. 
Relativamente jovem, o início da ocupação da região se deu nos anos 1970 e ganhou força na década de 1990. 
Hoje, fora das avenidas com maior circulação de veículos e comércio, praças, vias arborizadas e muitas casas 
fazem prevalecer a tranquilidade nesta agradável vizinhança típica da classe média belo-horizontina.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, o Alípio de Melo conjuga o agito e intenso movimento de avenidas como a Abílio Machado e a dos Engenheiros, 
com a tranquilidade quase interiorana de suas ruas. O diverso comércio e rede de serviços se concentra nas vias maiores. 
São várias agências bancárias, padarias, açougues, hortifrútis, pequenos mercados, lojas de material de construção, 
oficinas mecânicas, pequenos shoppings, supermercados, pet shops, loterias, escolas públicas e privadas. Ou seja, 
tudo para atender seus habitantes. Boa oferta de linhas de ônibus e vias de acesso também facilitam a vida dos moradores.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Origem do nome&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Loteado no terreno da antiga Fazenda São José, o nome do bairro homenageia o ex-proprietário coronel Alípio Ferreira de Melo. D
e origem operária, um dos marcos do início da ocupação da região é a construção, em 1976, do 
Conjunto Habitacional Alípio de Melo, parceria de cooperativas de trabalhadores com o Banco Nacional da Habitação.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linhas de atendimento do transporte coletivo no bairro:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1404A (Palmeiras/Alípio de Melo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1404B (Estrela do Oriente/Jardim Inconfidência)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 1404C (Palmeiras/São Salvador)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4403A (Zoológico – via Serrano)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4403C (Residencial Sarandi)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 4403D (Urca/Confisco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 4410 (Celso Machado – via Saramenho/Urca)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; S54 (Dom Bosco/Shopping Del Rey)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;http://estadodeminas.lugarcerto.com.br/app/noticia/noticias/2016/01/11/interna_noticias,49136/alipio-de-melo-tem-origem-operaria.shtml&quot;&gt;http://estadodeminas.lugarcerto.com.br/app/noticia/noticias/2016/01/11/interna_noticias,49136/alipio-de-melo-tem-origem-operaria.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="Alípio" /><category term="de" /><category term="Melo" /><category term="bairro" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//42.jpg" /></entry><entry><title type="html">Castelo</title><link href="http://guiaalipio.com.br//castelo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Castelo" /><published>2016-09-28T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-28T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//castelo</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//castelo.html">&lt;h1&gt;Bairro&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;O Castelo é um bairro relativamente novo. A área onde hoje ele se localiza fazia parte da Fazenda dos Menezes 
(também conhecida como Fazenda da Serra), que era de propriedade do coronel Francisco Menezes Filho e foi responsável 
durante muitos anos pelo abastecimento de leite, hortaliças e gêneros alimentícios da capital.
Durante a década de 1970 com a expansão urbanística da região, os herdeiros do coronel iniciaram o loteamento do terreno.&lt;br&gt;
O bairro passou a ser habitado na década de 1980, quando começaram as construções das redes de esgoto, de água pluvial e potável.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Origem do nome&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Lúcio Souza Assumpção, diretor executivo da Cinova, empresa responsável pelo planejamento do bairro, 
o nome seria Castelo Branco, em homenagem aos militares, porém, para não desagradar a família Menezes, 
com uma relação política, o nome ficou apenas Castelo.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linhas de atendimento do transporte coletivo no bairro:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3301B: Castelo - Centro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;54A e 54B: - Circular Dom Bosco - Del Rey&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linha A via Castelo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linha B via Pe. Eustáquio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1404A: Alípio de Melo/Palmeiras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;506: Jardim Alvorada - Via Castelo[6]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1404B: Incofidencia/Estrela Dalva&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Castelo_(Belo_Horizonte)&quot;&gt;https://pt.wikipedia.org/wiki/Castelo_(Belo_Horizonte)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="castelo" /><category term="bairro" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//41.jpg" /></entry><entry><title type="html">Aprova</title><link href="http://guiaalipio.com.br//aprova-projetos-incendio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aprova" /><published>2016-09-28T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-28T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//aprova-projetos-incendio</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//aprova-projetos-incendio.html">&lt;h1&gt;Projetos contra Incêndio&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Com o intuito de atender a demanda do mercado por profissionais qualificados na área de prevenção e combate a incêndio, 
conduzimos nossas atividades com responsabilidade e por isso temos grande destaque em nosso segmento. &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Excelência e Profissionalismo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Temos como foco elaboração de projetos, laudos técnicos (Prefeitura) consultoria e instalação de sistema de proteção e 
combate à incêndio e pânico, contando com uma equipe qualificada de engenheiros e técnicos com vasta experiência 
no mercado de projetos de combate a incêndio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Serviços&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elaboração e aprovação de Projetos contra Incêndio, junto ao corpo de Bombeiro, para as mais diversas áreas de atuação;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elaboração de Projetos conta Incêndio para Eventos Temporários, em edificações ou em locais abertos em todo o Estado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elaboração de Projetos de SPDA (Sistema de Proteção contra Descargas Atmosféricas – Pára Raios);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fornecimento de Brigadistas e Bombeiros Civis para Evento e Edificações;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aluguel de Equipamentos Contra Incêndio para Eventos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laudos e Pareceres Técnicos para a aprovação de sistema de prevenção e combate a incêndio junto ao Corpo de Bombeiro;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laudo Técnico para Prefeitura – Atualização de Projetos de Combate a Incêndio e Pânico – Instalação de Sistema de Combate a Incêndio e Pânico;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visita técnica para assessoria, bem como pré-vistoria antecedendo ao CBMMG (AVCB).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="projetos" /><category term="incêndio" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//44.jpg" /></entry><entry><title type="html">Villefort</title><link href="http://guiaalipio.com.br//villefort.html" rel="alternate" type="text/html" title="Villefort" /><published>2016-09-27T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//villefort</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//villefort.html">&lt;h1&gt;Atacadista&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dispõe de um serviço de televendas, proporcionando melhor preço, agilidade e a comodidade da venda por telefone.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;História&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1988 – Nasce o Villefort Atacadista. É Implantada no Pavilhão 10 na Ceasa-MG, a primeira loja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1991 – A 1ª. Loja é ampliada para atender pequenos supermercados, mercearias, bares, restaurantes, hotéis, lanchonetes, padarias, confeitarias, dogueiros, cozinhas industriais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 – 11ª. Loja – Brigadeiro Eduardo Gomes, Glória, Cidade de Belo Horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;http://www.villefort.com.br/historia&quot;&gt;http://www.villefort.com.br/historia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="atacadista" /><category term="supermercado" /><category term="alimentação" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//43.jpg" /></entry><entry><title type="html">Drogaria Araújo</title><link href="http://guiaalipio.com.br//drogaria-araujo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Drogaria Araújo" /><published>2016-09-27T00:00:00-03:00</published><updated>2016-09-27T00:00:00-03:00</updated><id>http://guiaalipio.com.br//drogaria-araujo</id><content type="html" xml:base="http://guiaalipio.com.br//drogaria-araujo.html">&lt;h1&gt;Farmácia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Em 1906, quando a capital mineira tinha apenas 9 anos, Abelardo de Faria Alvim e José Lage Martins da Costa fundaram a 
Pharmácia Mineira e, três anos depois, contrataram como balconista o jovem Modesto Carvalho de Araujo, 
que na época tinha apenas 17 anos.&lt;br&gt;
Empreendedor e dedicado, Modesto comprou a farmácia de seus empregadores em 1913, mudando em seguida o nome 
para “Drogaria Araujo”. Sem imaginar que, mais de 100 anos depois, o nome da família continuaria associado aos 
valores que ele tanto prezava: pioneirismo, seriedade, compromisso, ética, respeito pela vida, 
tradição, inovação e atenção aos detalhes em tudo o que faz. O nome Araujo hoje é mais do que uma marca forte: 
é um patrimônio de toda a cidade.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;http://www.araujo.com.br/&quot;&gt;http://www.araujo.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Eric Tonussi</name><email>eric@tonussi.com</email><uri>tonussi.com</uri></author><category term="farmácia" /><category term="drogaria" /><category term="remédio" /><category term="conveniência" /><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://guiaalipio.com.br//40.jpg" /></entry></feed>
